(自作業) 倭寇之亂 大明王朝自欺的謊言？

倭寇一般是指13至16世紀期間活躍於朝鮮半島及中國沿岸的海盜，惟歷史上前期的倭寇，確實以日本人為主體；但後期的倭寇，則以中國人為主體，《明史日本傳》有云：「大抵真倭(日人)十之三，從倭者(漢人)十之七」；《嘉靖實錄》裡也說：「蓋江南海警，倭居十三，而中國叛逆居十七也。」

之所以會產生這種以中國人為主體的「倭寇」，與明代嚴厲的海禁政策有很大關係，其中，1529年停止中日貿易，可以說是一個重要的政策轉折點，正是從這一年開始，「倭寇」愈演愈烈。對此，嘉靖朝官員唐樞，有一句很精闢的總結：「寇與商，同是人也。市通則寇轉而為商，市禁則商轉而為寇。」

事實上，在嘉靖年間，身處抗倭第一線的基層將領萬表，就對從地方到中央都在「混言倭寇」的做法非常不滿，萬表說：海賊大頭目王直、徐碧溪的親屬子侄，都住在杭州等地，逍遙法外；王直等賊寇四處荼毒生靈，地方官卻每每上報說是「倭寇」進犯，真是自欺欺人。

因為有這種背景，「倭寇」的行為就常常顯出一種複雜性。譬如，大頭目王直，在地方政府默許其對日通商時，曾一度積極參與抓捕倭寇；而當地方政府改變態度後，王直又轉做海賊，招募日本浪人打出了「倭寇」的旗幟。沿海民心也同樣游移不定。萬表感慨：杭州的店家，明知對方是海賊，仍然「任其堆貨，且為打點護送」；地方百姓，對待賊寇，也「或送鮮貨，或饋酒米，或獻子女，絡繹不絕」；甚至，漳州一帶的假「倭寇」回鄉，「皆云做客回，鄰居皆來相賀」。南京刑部尚書王世貞的說法最誇張：「自節帥而有司，一身之外皆寇也」——除了督撫將帥，所有人都是賊寇。

明朝官方不願承認動亂的源頭是海禁政策；另一方面，把動亂歸因為「倭寇」，又適足以強化海禁的合理性。直到40年代，歷史學家范文瀾在40年代指出，「嘉靖時代的倭寇，明朝應負激成禍亂的主要責任。」50年代，又有尚鉞、吳晗等人，認為嘉靖年間的「倭寇」，其實是一場內亂，乃是「東南沿海工商業實力人物」和「明王朝統治階級」之間的鬥爭。

鄭成功就係呢啲倭寇。又係海盜，又係走私犯，又係商人。重有軍隊。

呢事係好簡單：

明國無視東南沿岸粵族海上商人既生計

不理粵族死活, 強行海禁

咁你海禁即係要粵族商船隊餓死？

為搵食, 粵族商船隊無視明國禁令, 照樣同外國交易

咁明國法律上 (惡法), 呢d交易係走私, 係非法, 要打擊

咁粵族商船隊要搵食架, 唔做生意邊度有得食？
屌你老母呢班華夏仆街搞鳩我, 你黎捉我咪打柒你囉

咁粵族自古以黎都係海洋民族黎,
華夏偽漢班仆街係陸地民族, 唔識水戰,
咪被粵族武裝商艦隊打到仆街囉

咁明國唔夠揪, 又唔願意承認海禁政策欺壓粵族, 咪係官方史書寫粵族武裝商艦隊係「倭寇」、「海盜」囉

咁沿岸居民都係粵族黎, 都係依靠對外貿易為生, 無武裝商艦隊, 佢地無來佬貨入,
無野買賣, 又係餓死咩?

咁所以, 東南沿岸居住既粵族, 都係支持支援粵族武裝商艦隊既
係共生關係黎架

明國其實係一個十分仆街既政權, 亦都係欺壓粵族既政權

明國海禁，清國又海禁，做乜撚？

其實當時, 係東方既大航海時代,
係粵族武裝商艦隊既天下

如果你玩過KOEI《大航海時代》GAME你就會明
個艦隊係既係各港口買賣貨物, 做交易既商業
同時亦安晒炮, 有武裝, 防止人地搶貨,
必要時打柒官軍水師

仲有閩族

都係百粵

有個說法係因為防止大量白銀透過貿易而流出海外 所以先海禁

咁又應該唔關事，雖然係明初已經有貴金屬短缺問題，但係海禁係洪武已經開始，同期都係寶鈔使用程度最高既時期，所以白銀外流唔係主因
只係要打擊報復閩浙南直既人(張士誡既根據地)，同埋防止將個時制度下最寶貴既資源勞動力外流海外

其實當時有無可能招攬班倭寇做海軍

招安就一定有，不過明國官俸真是低到狗也不

咁佢有無搵到one piece?

仲可能去埋南極洲

鄭芝龍咪就係接受招安成為明國水師提督

其實都唔係睇份官糧, 而係當日本德川幕府都開始海禁之後既利益

德川幕府海禁, 係全部海上貿易都禁, 除明國及荷蘭外

咁鄭芝龍就係有官位, 拿正牌去走私貿易

你單係想像, 都諗到呢條水真係肥過肥仔水, 肥過六四CAP水啦

咁其實點解佢地死都要海禁呢

因為北方蠻族不習水性

留名

同現在網絡長城一樣，唔好接觸外面野攪事

明初係防海盜，而明國又不敢學蒙古人東入侵日本，所以海禁；二來亦係想壓制自宋代以來憑海上貿易致富嘅東南地方民族勢力，堅決維穩

鄭和下西洋本來就係以政府工程救濟沿海居民生計, 但長貧難顧搞到中央財政困難最終停辦, 仲消滅一切有關檔案都唔益你, 之後真正嘅人民戰爭就開始了